「熊軍！」隔夜Hibor倍升至1.52厘 年結需求提前反映

市場憧憬美國加息步伐放緩，惟港元拆息（Hibor）連日抽升。港元隔夜拆息今早倍升至逾1.52厘，為近兩個月來新高；中、長綫拆息全面向上，作為H按參考指標的1個月拆息升越1.2厘。

銀行公會資料顯示，隔夜拆息今早大升逾0.76厘，升至1.5259厘，為10月2日以來新高。隔夜拆息前高位在9月28日錄得，當時季結前急抽上3.88厘。

年結前拆息升勢料持續

1星期至12個月港元拆息全綫趨升，其中具指標作用的1個月拆息再升近8點子，開報1.20286厘，為1個月高位；3個月拆息升越2.03厘。

華僑永亨銀行經濟師李若凡認為，今日適逢月底，資金緊張下，隔夜息往往在月尾抽高，但不會持續抽升，踏入月初後會有所回落；過往年結效應一般在11月底開始反映，料一個月及三個月拆息有機會上試2厘及2.28厘的水平，12月走勢將持續向上。

Hibor 升
仲唔係熊軍大勝既氣候？